有冇資優巴絲 你地人生稱唔稱心

最近諗好多野所以失眠開呢個膠Post
相信呢度有人係資優/mensa會員
我中學時候驗到IQ至少有141
但我覺得除咗Get野快啲之外冇咩野叻
份人成日仲會諗好多野
而且由細到大又鐘意走捷徑(可以話懶)
最近仲因爲咁累到自己

你地嘅才能有冇帶到俾你地優厚嘅生活
你地才智用咗係繼續讀書定係社會入面翻滾
你地嘅想法最後長大後有冇實踐到
唔係資優入咗嚟都歡迎討論 唔係打飛機Post
係想知到底係自己嘥咗啲能力
定係香港真係好壓迫

周身刀 冇張利
同學個個讚我聰明（or識好多野） 但唔知我懶到仆街
做野極易分心 拖延症嚴重

同巴打一樣
成日打天才波
但明明可以做得更好
但就成日有procrastination

迫緊自己有紀律啲 不過真係好難

試過regular咁做運動做gym
希望帶起個人有規律啲
點知Gym運動照做 定時定候
個人就照拖著啲野
浪費時間浪費自己

仲有野樣唔知巴打係咪咁
就係太過理想主義 企圖用啲形而上既諗法解決啲實質既問題

依家retake

點解會累到自己先
IQ 勁唔係會諗埋後著o既咩

係

加油呀take it easy!

IQ高唔等於有先見之明
捉棋成日輸 同樣道理因為去到太盡

戰術勁 戰略廢

先唔理連登仔IQ180
我真係覺得係度會有人IQ高過我
所以先睇下佢地有冇呢啲問題

or叫有小聰明 但係冇大智慧

睇下 d 學習管理自己o既教學有無用呢

Hi

不如實踐下唔好只係睇

係呀就係咁 中point!
個post俾人騎劫咗
連登仔瞓醒要翻工
我繼續失眠

同輩個個出晒黎做野我仲有排讀
開始唔稱心
唔想讀

有冇反面教材
克制到自己嘅巴絲?
我寧願攞iq換恆心同努力

我唔係資優
但有集中力低同拖延症
可唔可以圍下爐

爭你少少
但同時有adhd 注意力好唔集中
成日一心幾用
學嘢快上手不過就冇心機繼續深造一樣嘢
同埋唔識教人
例如唔識解釋游水啲steps 但落到水就自然識游 游得ok好 (咁當然未到可以同人比賽嘅程度啦)

其實我覺得努力都係天賦嚟
因為只有持之以恆咁努力做一件事
不停做而又唔會話攰 想逃避
最後先會有成果

iq其實呢個數字冇乜意思
又唔係dse分數
成日提住可能會影響到你心態
覺得其他人冇你咁叻甚至以為自己做乜都掂

最後唔識做人 蝕底都係自己

有無影響到你生活？依家讀緊書定點？

搵自己興趣

Salesperson把嘴好掂 IQ要有翻咁上下
倫敦金嗰啲係面皮厚冇良心 保險唔熟

same here, adhd加bipolar
連書都讀唔成

歡迎圍爐

有咩好傾

一齊解決問題

adhd bipolar

梗係有啦 成日都做唔好啲野
成日同自己講可以做得更好
但都唔知係咪認屎認屁其實唔得
考公開試求求其其溫
不過都唔錯 夠入llb
但最後都去咗外國讀

睇醫生話有？ bipolar 1定2

求其溫都入llb

Shitty

有frd都有bipolar好慘好似要食藥
好多聰明嘅人都唔知點解伴有精神上嘅病
有同學又係adhd但好聰明

係,2

bipolar 依家好返，之前發生事先引發
我依家得返asperger同adhd

觀乎身邊既聰明人
大部份都會面對兩個問題
諗得太多收埋自己
或者
細個/係學校成日用腦取巧
但變相失去更多

第一個問題
諗野快而廣
控制唔到就會
令到自己思維去得太急太遠
令到人地follow唔到
同人講又冇人明
又會睇唔起人咁慢
最後就收埋自己

第二個問題
取巧太多太盡
令自己變懶
同時少失敗
就會怕輸怕盡力
輸左都唔識 / 唔肯面對
日後就會比人用勤用毅力反超

所以
好多聰明人
最後都會又毒又狂妄又失敗
利申:唔算最聰明但係都深受其害
人生一事無成
冇戰友冇女冇事業
正宗垃圾
有時睇傷仲永會想恥笑自己

有時諗嘢諗得太深入 朋友會唔太明我講乜

有iq又點 同好多人 (講緊嘅已經係top嗰堆) 講嘢佢地都follow唔到 要慢慢解釋 老母又專登唔train我搞到越黎越蠢

正是如此
希望有中學生睇到
可以從此改善吓啦

首先要學識欣賞同尊重其他人
要知道醒唔係大哂
每個人都有自己獨特既能力
諗野慢過你唔代表佢一定廢過你
試吓觀察，感受吓
身邊唔同人既生活方式同思維

之後
搵個好既志向/目標
善用自己多咗既腦轉數同容量
學習咩叫盡力
挑戰自己
試下失敗再克服佢

咁你地既人生會比我開心好多

join 左mensa 差不多一年
D events 好多都係for 小朋友
本bi-monthly ge雜誌九成都係org. 野, 有時係一兩篇文幾好睇, 有時幾荒謬 (e.g. 上期教你點樣去搞acc.炒bitcoin. )
所以events 少理, 本雜誌又鳩流. 個membership 暫時唔打算去 renew.

應該話當初去apply 都係想知自己個performance 俾身體ge問題影響到幾多, 考唔到就摺埋收皮做毒撚算
結果考之前果日食左doxylamine 瞓, 遲左起身要跑過去考場 (身體差, 果陣透氣都成問題) , anxiety 發作 加埋英文差, 都俾我考到個membership.

so far人生冇一樣野如意. year 2 仲要俾人屈出貓 搞到發左年半惡夢 (ongoing), 日日返學仲要考考下試俾車車死 我知自己做到好多野, 但係好多時唔係拖延症, 而係因為 MDD/ PTSD? 搞到D野不了了之. 所以而家係有好多plan, 但再好ge idea 都要等身體好返多D再搞

讀U 咪又係靠R source

試吓開始跑步同游水呀
一次過改善體質同培養自律
個人都會開心同精神少少
祝你早日克服到個問題

冇人明
識唔到朋友呢點係最唔開心
亦令自己同現實漸行漸遠
成日自欺欺人
愈來愈失敗
淨係可以活係自己既世界

問題我讀緊書, schedule full到仆街 點做運動?
呢樣野同我個counsellor 講ge一樣, 講就易做就難, 曬鳩大家時間又唔撚refer
而且透氣問題係胸骨出事, 變曬形, 唔做手術就一句食樣.
唉屌

你講得好啱
就係想創一翻成就出嚟但做唔到
加油呀大家 講多無謂 改進最實際

sorry
我未知你狀況就咁比建議
希望你唔好介意啦
但係
如果schedule太full
會唔會考慮cut吓
focus返某幾樣自己最有興趣
最想做既事到
同埋
一起身去跑10分鐘步
我覺得個回報係值得投資既
巴打如果真係太忙
不如試吓食完飯落街散吓步
行遠少少先
都唔錯架

試下放低自己諗野嘅思路代入佢地
唔會識唔到朋友嘅
朋友都唔係講聰明定蠢 講啱key姐
唔好再呃著自己喇 傷身
試下改 我都改緊

同埋醒既人可能因為能力唔差
細個好多野都輕鬆兼顧到
所以唔習慣抉擇
但人愈大
事情冇細個咁簡單
就愈難去咁做
令到自己好辛苦

SENS
老豆老母冇呢個concept 咪玩死個仔囉

正皮u
我見到目中無人嘅聰明人會反感
聰明又唔係大哂

但係識咗都係傾唔到計
亦交流唔到
要成日就佢地講一d無聊既話題
咁有意思咩
可能我未搵啱堆去埋啦

睇你讀咩

pharmacy, 同埋間U好撚鐘意recycle 試題

嘩，一鳩樣，字都打少幾隻

巴打記性一定好好

以前係, 而家一定唔係, 主要都係因為mental 出事. 而且好多野背黎冇撚用, 都係can't be arsed

身邊人既期望都會令自己好辛苦
尤其是細個可能好易去做到top
但入左U之後唔係咁易
亦都未必想做個時就好麻煩
所以由細到大都同老豆老母做資訊管制
唔比佢地知太多 / 期望太高
巴打加油呀
希望你可以走過低谷
亦都唔使介意時間
比時間自己諗吓自己想點行先啦
大學生涯最重要就係呢樣
要分到自己期望同其他人既奢望
再搵條真正值得去行既路行落去

返過HKAGE好中意嗰度
好易遇到岩傾同學
學到d自己中意嘅嘢又唔逼你死背唔洗考試

ching 咩domain資優？

（我非sci非math條路勁難行）

我之前係maths 你文學?

+1
細個（六七歲開始）因為呢個問題開始鬱到成日自殺
因為世界得我一個，得我明「朋友」，冇「朋友」明我
一路鬱下又自殺下又自殘下又頹下到十幾歲
後尾要日日睇返以前d日記，同細個嘅自己做朋友
心理先平衡返少少

（....同人講要同過去嘅自己做朋友仲要話自己心理平衡到底係幾癲

Humanities. 係有d藝術天份咁
成日寫埋d痴線故呀 畫畫樂器好快上手 之類

其實真係唔好咁叻
叻嘅容易懶

好多一樣⋯⋯
我都好懶 成日走精面
讀大學基本上唔上堂唔聽書，deadline前一兩日先做paper或溫書考試，但都拎A，又上晒dean’s list 拎咗十幾個scholarship
身邊人會覺得我好叻，咩都識咁，但其實我內心都幾空虛下，好似未試過好投入好用心咁去做好一件事，而我暫時都仲未搵到一樣野令我好想好想唔再走精面而腳踏實地咁努力。同時又覺得自己樣樣半桶水，比起其他精於一件事既人，有時會覺得自卑

如果唔願做低能功課/溫書for考試叫懶嘅，資優係勁懶。

但資優d好奇心爆炸到你想像唔到，內心一有個有挑戰性嘅問題就唔解唔瞓，一日到黑揾嘢睇揾嘢學（多數同讀書考試冇關），對未知知識好似飢荒咁，花好多時間去睇，只係對住d已經熟晒嘅topic就見到都想嘔。當你煲劇嗰時佢自己屎忽痕走去做d滿足自己嘅research

咁叫唔叫懶？

so true

身邊聽理工科比較多人開口埋口r source 可能某d科比其他科更需要r source? 我自己文科冇咩點r過都唔係咁大影響
如果要咁一刀切話讀u就係靠r source，咁可能大家讀u既環境條件目的手段都唔同 拗黎都冇咩意思 算啦 都唔係重點點解要討論r唔r source

唔計搵錢

站係文學音樂科學等係世界的頂峰一定係勤力的人
增強自己的耐性同陪養有意義的重覆動作
都係一種桃戰黎

最大既天份叫做熱情

呢句正

要世界頂峰唔係一味實力
都要有際遇有人捧先得
唔係鬼知你勁你勤力

係成日都唔開心架啦，但多數收埋係心裏面，因為一般人唔覺得佢會幫到你，天才果班就唔會理你（資優癡線比例好高，成個mensa 就好似癡線佬協會咁）

我自己覺得聰明嘅人，
一定會努力做任何一樣嘢。
因為佢地知道努力好重要。

而我自己就理解能力好弱，
淨係得份熱誠

幾聰明都走唔出性格決定命運呢樣野

利申唔聰明性格又衰

真係說話唔好亂講
本身都叫有少少小聰明，都有過你呢個念頭，但隨著日子過去，越黎越見得多資質平庸嘅人，不斷努力掙扎，但都係一無所獲
其實能力低嘅人係好慘

咁你獲得到D咩

去過HKAGE 前身先發現自己唔係資優 太多變態佬

我都覺得聰明既人偏懶 不過係懶去做野而唔係懶去諗野
例如有時好花時間去諗到個solution 就懶去implement 咁

點癡線佬協會法

我都唔係好記得AGE點收人
但入得去都應該冇搞錯掛
冇錯真係好多變態佬

唔知算唔算資優
小學check spoken IQ 145 written 101
最後出黎係 138
有超輕微讀寫障礙
結果成個中學時期都係中下游
上到大學讀啲抽象概念嘢開始比人擺上神檯
不過成個中學階段同大學頭兩年就已經足夠磨滅曬個人信心
個情況有啲似你去砌部電腦去打機，cpu 顯卡 ram各樣都係fit嘅，然後仲用緊有粒珠嘅mouse同老爺keyboard咁款，你會一路打一路懷疑自己係咪真係咁廢

我果時係學校推薦 + 去到做個test 仔咁
但學校都係睇你校內成績去推架姐..

呢類post最好睇

出黎返工就會發現IQ根本無用

我諗點都有啲既 但係唔會特別明顯..

我覺得自己都似係咁 仲要做到最盡個下攞命
即係有野要做個時唔單止個腦行先 而且係唔諗到個最慳水慳力嘅辦法出黎之前 就唔去行任何一步
因為硬係覺得個方法唔夠好 做嘅野一定係哂時間哂心機
結果成世人都係坐這山望那山
反而有啲人簡單啲唔諗咁多一味做 誤打誤撞已經行到條路出黎
人大咗有時真係唔知點面對自己

呀係呀學校推薦
不過我係成續一般（記性唔好最憎背嘢）
好似係成日寫埋d變態故當作文交
又成日上堂訓覺
就比個missie推左去

點check

Sad but true
自己太懶散

冇$、冇女、冇樣、冇父桿、冇學曆、冇車、冇樓、冇人愛、短J、冇身材、冇野食、冇朋友、冇親人、冇工返、冇運……

人生好唔稱心

最難唔係要聰明，係有毅力及態度。天才有唔少，但努力嘅天才不多。之前見過統計億萬富豪入面平均IQ12X，去到某D位聰明多少少，真係未必有大幫助，成功與否，有其他因素，努力把喇💪🏻

網上有冇d準既test
test乜柒都好

我都係去hkage前身，當年係馮漢柱，差唔多我係第一二期果時入去，我張證既號碼係G10xxx果代

留名睇啲失敗者爭認自己係資優

當年得數學同人文，我只係參加數學果啲，全部都好ok喎，imo training都係嗰度，又有去ust上summer course，去烏溪沙玩math camp等等...
如果當年唔係去咗嗰度我都唔一定會讀math phd(不過當然係on 9嘅先會去讀phd啦 )

放心，我都好肯定你唔係

(INTJ, -A/-T) btw

我係馮記識既人個個都好好（當然亦因為比較聰明所以其他人可能會覺得佢地有啲...串，不過其實佢地成班係dbs, qc, ls, sp讀，環境造成，習慣左其實個個都好玩得），我識嗰幾個依家一個係fb做一個係google做一個係apple做兩個去左goldman(重要同site係new york wtf )全部都phd我就重係鳩流流囉

IQ? EQ? 我DQ你呀！

短J真係最慘 冇野可以救
又滿足唔到另一半 失去男人應有嘅尊嚴同自信

關父幹乜事 佢地都唔係個個好環境架喎
當年係ust summer course做我嗰班既tutor(以前讀過summer course就可以報，我之後中5嗰時都有番番去做)嗰位叫李奇光，你查下就知，大把人家境都唔算得上好

個ex 自稱資優

我覺得佢好蠢 好多野唔識

+1 我中學功課一份都拖左兩個月 搞到d homework marks 0晒 但考試分又勁高

還好啦 細個驗到係140
但個人好懶 中學畢業入咗啲柒科 不過嗰行算好景
畢咗業發現自己真係好鍾意煮嘢食
上年入行做廚師
兜兜轉轉 識咗好多人 用咗啲人際關係喺london搵到份工
用咗半年升咗兩級做section head
行政總廚成日搵我偷走出去飲酒吹水
話遲兩年佢開新餐廳叫我做佢二廚
但我同咗佢講我想去丹麥學嘢 佢話佢會當我問下

但其實我個人好messy 啲嘢立立亂 又好易記漏嘢
間房同個人一樣亂
成日fuck up生活上嘅嘢
電費過唔到數 隔咗成個月都仲未打返畀間electricity

早兩年去paris exchange識咗個捷克大嘅越南仔
佢好低調但其實佢好聰明識好多嘢
咁啱一齊想去Ams食mushroom
經過個trip之後做咗好朋友
咁啱我去london住嘅時候佢都喺london住
之後間中一齊acid或者mushroom
因為每次trip大家都一齊好似細路仔咁學習成長
所以而家大家感覺上好似親兄弟咁

我會成日覺得啲人講嘅嘢好廢
就唔想回應佢地 同佢地溝通
變到越黎越少同人講野
然後就覺得交友好難

同introvert啱嘴形啲

我以前間學校有個資優最後連工都返唔到
IQ好似13X, 轉介去教育局話無位比佢因為收左其他學生
最後大學都讀唔到

我同巴打好似

有錢咪得囉

有冇會刻意攪對抗既巴打
愈叫你唔好遲愈要遲
然後有一排突然係最早個到個個

智商高其實同正常人差唔多
一心諗要為香港做d野
有個大理想先可以推自己向前
記住要識多d同類人，先有共嗚

細個以為係好威好值得高興嘅事 大個先發現好多呢類人反而會因此而碰壁

唔好話我獲到啲咩先啦
就算大家都一無所獲，佢地係好努力都一無所獲，講緊係我地係咁咦出少少力，都可以做得比佢地好
真係好慘

我都見過好努力都一無所獲既人，真心覺得佢地揀錯路行..
我信天生我才必有用，點都好都會有佢地發揮既空間，有啲工作唔太需要高IQ 都做得好好

冇測過iq但碌入過資優教育學院

我諗過要有好多人都用自己既product 咋
好難為香港做某啲野咁無私，多數都係想自己可以掦名立萬

iq低又唔勤力既我, 寧願iq高但專心唔到做野

以前check過IQ 發覺個數唔差
加上真係學野快 理論能力高 所以就開始自大
做乜都懶 反正求其就做到

之前靠個乜初中科學奧林匹克入HKAGE
之後再train嗰時見到啲真係勁嘅人 發現自己真係比唔上佢哋
入咗u之後更加唔駛講啦 同top個啲人都有段距離

稱心就算啦 得過且過咁囉

每次睇呢啲post都好羨慕
利申：蠢

仆街，中到應一應，屌！

ENTP-T

目標為本
IQ高同低會影響你要做的野？

唔敢講資優
細個無測過IQ
不過我係由小一開始已經讀書只要上堂睇果次書之後就識
唔計英文科,基本上科科老師都會話我聰明
情況係去到中六
不過天才波係應付唔到DSE
仲要以為自己真係好醒,中五開始偷懶,上堂訓覺
(BTW從來無溫過書)
成績長期係中上,雖然只係BAND2,不過懷疑自己係無論咩環境都會自然去到中上
都係除左英文科,身邊總有同學會覺得我好勁
加上我會睇書(唔係教科書)
勉強入左資優班

總之就係由細到大,甚至到宜家出黎做野,我朋友都係覺得我好醒
但懶到不堪入目
有時會諗 如果無咁懶,有我家姐10%既努力,可能成個人生就已經唔同左

我係連自己既興趣都懶
玩結他,呀SIR係睇得出我臨陣磨槍,會叫我努力,但我永遠都交到合格既水準
係誇張到佢上堂要我呢堂做既野,我返到屋企其實無做過,係屋企出發前五分鐘彈

但係我既人生,我永遠都覺得走緊一條我後悔既路

機關算盡太聰明

巴打有沒有入mensa做會員？

因為巴打IQ高，但BQ唔高

BQ (Brain Quotient), 包括IQ,EQ（emotional）,AQ（逆境）,CQ（創意商數）,FQ（財務智力商數, financial quotient）

成咗年仲有冇得驗？

點解你講得咁中
取巧野就叻, 吹水扮識就得, 但係一落到場就比人睇穿係吹水無咩料.
樣樣野都由得失去算計, 會失敗既野就唔想試唔去做.

個腦成日跳好快諗好多野但唔知由邊樣講起, 講得太深人地又唔明咁

繼續留名睇失敗懶撚claim自己係資優但唔成功只係因為懶

ISTP-T
得5%咁少

INTP
個描述中得好應
特別係好多野慣得同人解釋搞到好摺

INFP呢 Mediator

入面晒咁多種性格
比過幾個fd做都覺得幾準

做完 見到話得4% 見到上面有話IQ高多數係 INTP, ENTP, INTJ 或 ENTJ 所以想知INFP算唔算

其實資優喺香港好蝕底
你諗下，班人係對知識好奇
係不停想有新stimulus
而唔係中意不停重複背某d嘢然後去考試。

講學校校內考試
AGE識落嗰d變態資優，
好多唔係話特別標青
因為我地嘅共通點都係唔會為左考試去浪費自己時間
咩答題技巧，我理撚你咩，同答案都冇關係。
而且對住香港個curriculum 真係完全冇心裝栽。

dse更加唔洗講
呢個垃圾試係訓練奴性
講我係人文資優為例
我本身永遠都寫唔到5**範文嗰種style
d補習老師見到我交d功課
佢地話文章係好好睇，睇到起雞皮，但grade係U，因為冇一個評級描述可以評到我d痴線文。
然後我要用多人地幾十倍時間
訓練自己寫考試文
我先冇fail到中英文

喺hkage識個數學資優
佢永遠maths考試都fail
因為佢唔明白人地d step
佢一開波見到題目就岀到答案
點嚟step？
一題LQ當10分
佢拎兩三分答案分...
總之佢有佢方法岀答案
你唔會明佢 佢都唔會明你。
就算佢寫佢個step 都係marking冇嘅，
寫左都係冇分
唔係懶唔懶

喺hkage玩左幾年識d朋友，
好多dse都考得唔好，
好彩嘅就係sci嗰d，
可能中英數緊緊合格
phy chem bio拉分入u。
或者衰左屋企有錢可以去外國
去到就真係發揮到，仲多數撈得唔錯。

btw 香港衰唔識考試就已經衰左一半
見工做咩aptitude test岀埋又d古怪答案
hr又唔like

香港呢個世界
唔係睇你叻唔叻
係睇你識唔識玩
總之你唔存在於大部分人所定立嘅標準當中（理得你係資優定智障，總之唔係majority）
就係你唔識玩

喺香港 資優要成功
就一定要放底自己
要學人地世界套規矩
成為佢地想你成為嘅人
但真正聰明嘅人又點會做到

呢個post 好撚中二 好圍爐取暖
什麼放低自己 活係自己世界就活係自己世界啦

有，呢樣真係幾嚴重。

係某幾類性格特別多高iq姐，又可能係高iq做就左某d性格。本身性格同iq冇一個必然關係，好難答到你INFP算唔算
同埋我覺著唔洗咁執著自己係咪資優，係又點唔係又點 各有各精彩/煩惱
利申：冇test過iq 非hkage 單純做完個16 personality 覺得好中

蠢人都可以有好多睇落係聰明人先有ge煩惱
庸人自擾

介紹你睇本書叫 Grit. 講人既成功絕大部份取決於毅力同堅持而唔係iq

呢樣其實冇錯
好多資優/IQ 高既人就係因為
自視過高
唔肯去理解其他人諗法同融入適應
先會落入如斯田地
其實都幾可悲

其實以資優既理解力
要學識遊戲規則相信不難
係肯唔肯去做咁解
但多數就係不屑為之
係香港又冇咩機會發圍
最後就鬱鬱不得志
愈來愈偏激同中二

就grad先發現自己同其他同學已經越拉越遠
打天才波打左成世，發現要認真讀書真係好難，成日覺得自己有ADHD，因為根本focus唔到喺一啲自己無興趣既野上面

其實高唔高IQ應該同性格無絕對correlation，不過個人感覺覺得IQ高多數都係N Type，姐係_ N _ _ 既人

我自己係ENFP

maths嗰段好中
由細到大數學考試一定會隔好大行距
因為我兩三步就去到答案 之後要插返啲step喺中間
以為畢咗業上到大學就冇嘢啦
點知有一科因爲咁樣同個program leader炒大鑊
佢話我唔知喺邊度搵到啲答案返黎出貓
我問點解 佢話因爲我好多答都寫完答案再prove返
我慶到火屎 我逐題話返畀佢聽我點樣搵到個答案出黎
佢個樣呆到仆街 然後話 咁你應該要逐個step寫返出黎
否則正常人唔會明你諗緊咩
聽到呢度我差啲笑咗出黎 但後尾都拎唔返啲分
明明啱鳩晒攞硬A 結果得B range 屌

同埋我都好認同巴打所講嘅嗰套跟規矩
但唔係只係hk 我本身都以為係
因為我樓上都講過我上年入行做咗廚師
頭兩個月係喺hk嘅一間法國菜度做
初初入到去 唔識啲文化 好多嘢問 好多嘢想學
變到啲二廚呀section head呀 都勁唔鍾意我
成個廚房都排斥我 又話我唔襟撈冇大冇細
但明明我對每個人都好恭敬 但只係因為我咩都想問
半年前去咗London 做modern british餐廳
主廚佢知我個質地係點 所以佢好鍾意我
雖然我個人好立立亂 但佢鬧完我都會同我傾返
然後我想學啲咩佢都會教我 放手畀我做
然後引來大廚好不滿 同主廚投訴點解我散仔可以做呢啲job
主廚冇理佢 反而繼續教我
加上我個人比較disorganised、搞到大廚好憎我
但佢乜都做唔到 因為主廚好protect我
所以佢喺我背後係咁生枉白造 又話我隊好多草又剩
但事情係我一年都隊唔夠幾次
之後主廚頂佢唔算 喺佢講完我壞話之後
當住我面問 話佢講過呢堆嘢 問我係咪真
我答佢唔係真 大廚個樣又嬲又尷尬

係呀我當年都係跟遊戲規則玩
因為死物唔會迎合我 只有我迎合佢

啱啱瞓醒估唔到咁多人負皮

Bro they are jealous
Btw 呢個icon好似Einstein

其實資優同父母關係一般係點?

有冇睇natgeo嗰套genius
講Einstein 好好睇

我自己唔係特別差
但有少少疏遠 佢地唔係幾跟到我思路
搞到好多野好多諗法都收埋咗廢事解釋
不過有機會都會同佢地飲茶行街盡下孝道

咁都幾好

[/quote]有冇睇natgeo嗰套genius
講Einstein 好好睇[/quote]
冇呀睇開英劇
由細到大都覺得einstein個腦好變態
想像力好豐富
好鬼死勁諗到好多睇唔到嘅concept
又會將其他科學家嘅theory合做一個更完整嘅

點睇我iq 低
但都拖字闕

我都係咁
由細我老豆老母成日話我痴痴地線
又唔聽話
大個左見我冇出過咩事就廢事理
（其實係想理理唔到）
得閒咪陪佢地睇下電視講下笑咁

好多野廢是解釋 係真

我識既叻人個個坐底幾條a
真係聰明既人會唔知公開試無得唔認真？

呀媽喺我出世之前讀過下child psy
所以我大咗冇耐佢已經知道我係gifted 的咗我去驗
上過好多唔同嘅班 但我覺得好嘥時間
我同呀媽講 我寧願用啲時間喺屋企彈琴畫畫落街打波
我呀媽又ok 佢一直都好錫我
小學至中學我永遠都係問題學生
啲老師成日打畀我呀媽投訴話我唔專心 破壞秩序
後尾我同呀媽講我唔想上堂
然後每日返學就去咗特別室玩
中學就呀媽日日幫我請病假
到放榜嗰日全班都好驚訝
明明我日日走堂 唔走堂嗰日就訓教
但我竟然有份入大學
自從入到大學之後呀媽都開始放心我
覺得雖然我好懶 但fuckup極都有個譜
點知畢咗業我同呀媽講 媽我唔想做嗰行 我想去London做廚師
然後我呀媽就：唉 都估到你唔會想留喺香港 你出去見識下都好嘅
無論我做啲咩呀媽都永遠support我
如果佢唔係一直畀咁大自由度我我都唔會有今日
但我一個禮拜先打到一次電話畀佢

好好

英劇睇開邊套
我都prefer英劇多 但睇黎睇去都係comedy

理唔理解到同咩資質智商冇關係
正如成日話男人理解唔到女人；
女人理解唔到男人；
唔係蠢，根本係兩個世界，
你唔係個樣野就理解唔到。

一係就要花好多好多時間，
好似我以前為左理解DSE班Marker
咪日寫夜寫，每日寫兩三篇比補習老師改，
寫足一年，寫到似5**文為止
但我邊來咁多時間日日每樣野都咁樣同你理解

好掛住喺hk拖住呀媽行街嘅日子

覺得資優嘅人都會易有procrastination
因為拖延可以令自己保持完美

呀好葡萄
冇朋友明都有呀媽support

其實呢度係拖字闕圍爐區 歡迎加入

我地講緊既唔係你講緊既叻人。

Sherlock
Downton abbey
美劇其實都有啲
lucifer limitless shield 美劇個特色係越做越爛
等我開genius嚟睇下先 都好耐冇煲劇

我都識 AL理科狀元 條友天才
都真係佩服嘅
一來唔夠佢聰明 一來冇佢咁有恆心

Mensa 近期 d sofiesta 同 30th anniversary gala 都好高質 wor, 你有無去?

回番樓主, 我覺得 iq 高始終都係一個 upside, 但都要做嘅, 呢個世界 d 嘢點會自己飛埋嚟吖?

利申: 細個入咗 mensa, 到依家差唔多 20 年

我有兩個好兄弟 我覺得佢地兩個叻我好多
我喺佢地面前成個智障咁
一個係中學同學 識咗十年
佢學習能力好高 同時可以好專注做一年事
個人好整潔 而且同人相處好融洽
所有佢身邊嘅人包括佢老細都好鍾意佢
而且佢都係好似一般gifted嘅人咁有好多遠景
佢喺我心目中好完美
我地喺London一齊住 佢對住我嘅時候會變到唔識照顧自己
另一個兄弟就喺巴黎識
因為大家成長嘅文化環境唔同
喺佢身上學到好多嘢 而佢又識好多佢有興趣嘅嘢
亦都好有獨立思考，但個人仲亂過我

呀勁有共鳴
勁有禮貌咁問野會比人當challenge佢
讀書就係成日問野比人針對
有次好記得小學老師拎住mic當住全班話我：
"Just stop bringing up irrelevant questions, would you?"
差D喊出來，
個D好勤力，成日想做低我個班勁aggressive既同學聽到好開心
朋友問我個老師句英文點解
做咩咁唔開心
我已經唔想再講....

Sherlock好短 已經睇咗兩次

HKAGE唔係是但學校推薦就去到?
有做過test咩?
好多年前既事唔記得

六七年前入左
剩係去過一次嗰啲annual dinner就無再去過其他野
黎緊仲有無啲咩係值得去下
btw 好似membership嗰啲野好耐都無搞過

香港教育 算啦。。
佢地唔係做緊教育
佢地係趕緊數 追緊syllabus
要喺短時間內教晒一定嘅topics 完成晒張list入面嘅家課
唔會care你係咪真係學習成長緊
佢care嘅係點樣喺呢個limit入面令全班嘅average都合格
至於底層學生 佢地一早就會放棄
有資質嘅學生 佢地亦唔會為咗佢地幾個犧牲全班
唔係話做老師嘅錯
而係知識型經濟已經走火入魔

AL得都唔會係天才啦...
個個拔尖走晒

其實攬住個iq數字打飛機既人有冇諗過點解mit，google，nasa唔直接用iq高低黎收人?
根本你醒到去果一種地步既係點都會做到最top既人，學術研究藝術運動呢個post有邊個做到全世界最頂尖果班人?
所以有冇諗過自己其實唔係自己想像中咁醒，話自己衰懶既不如問下自己錯過左幾多投機發達既機會好似bitcoin，700先

稱心
因為我既天份係哂打丁同奶閪度
唔會咁易俾人知同妒忌

如果只係制度，都好受D
某D老師係會成班圍埋話邊個學生"好麻煩"
感覺到佢地係真心好憎我
細路又睇大人頭，
搞到某D同學都好憎我

其實啲老師真係當打份工
啲gifted嘅 或者係啲special educational needs學生
對佢地黎講只係阻住佢地趕課程嘅障礙
當然有會話 老師都好有愛心好錫小朋友
但大前題係佢追得掂個syllabus
過到科主任嗰關唔使畀人咋型

我唔係咩資優生, 不過我認同求學階段遇上明白自己既啟蒙老師係好重要
正如我初中好唔鍾意學英文, 因為舊一輩果D老師用果種方法好悶, 又要默書
教果D生字我已經識哂
中二開始有一個剛由外國回流既老師教我英文, 佢知我怕悶, 借左好多戲我睇;
不過就叫我睇完之後講或者寫英文同佢分享番
透過睇戲我學左唔少英文同得到左唔少靈感同啟發, 對我寫作甚至係做人價值觀都有好正面既影響

當年我係「特別資優培育支援計劃」（即hkage前身）遇過既數學人都唔會數學fail(應該話唔係100分都至少98)，因為真係資優既就算一眼就知答案都可以寫出steps，真係識條數就應該識表達，玩imo唔通你又直出答案咩 應該話，數學好多時重點係在於「如何解」多於個「解」。除非你個fd係ramanujan
其實hkage年終收唔少廢柴當資優 我第一條女就係呢個計劃識，問我功課問到我炆

非常好，而且父母基本上俾我去做任何我想做既野（只要唔係用佢地時錢 ），例如走去讀phd
不過當年家境唔好，屋企只係知我成績好好冇特別培育，基本上所有「特殊教育」都係我自己去apply（自小學開始）...

真係聰明既人要應付公開試自然有方法。我識得既叻人公開試都冇問題，最多係幾多條A既分別

IQ高嘅人大把.
有恆心意志嘅人少之有少
細果時以為自己好叻
付出比人少得到比人多
成日睇唔起勤力嘅人
細果時智力影響你成唔成功較多
因為細個嘅成功離唔開學野同讀書
而讀書想成功不外符一係識.一係熟
你先嬴一半已經好著數

但人愈大可以步向成功嘅方法太多
而已影響成功嘅野已經唔限左一個方法
但一向慣左付出少得到多嘅習慣已經返唔到轉頭
勤力嘅人比起聰明嘅人有更大機會成功

然而有幾多聰明嘅人仲係唔明白
會成日掛住"如果我勤力D..就一定咩咩咩咩"
太天真. 要一個聰明但懶嘅人變得勤力
不如話叫一係蠢人變聰明.難度係一樣

細果時會覺得自己失敗
會覺得自己其實好一醒 "只係"自己未鰥力
但人大左發覺自己失敗
根本係好應該, 只係好不幸個天放左聰明落自己到
個天應該留呢個聰明比第二個更加勤力嘅人身上
唔應該比我浪費

利申: 冇做過正式IQ TEST. 但細到大學野比人快好多
唔明點解D人學極都唔識. 中一自己搵過門殺D TEST做
每個130-140左右 (冇自大到)
但細到大都比人話自大.
但我真係唔明.咁我真係覺得好易嘅野.
唔通要死都話好難先叫唔自大...

我覺得自己iq都ok. Keep住覺得其他人好撚蠢，但係返左工之後就學識扮做佢哋同類嚟求生存，費時比佢哋排。

不過心底裏都係覺得身邊無人明我諗乜，解釋完都係咁。。

資優係有充份定義、測驗，佢哋思維創意上係有過人之處，有overexcitability嘅特質，唔係話自己係就係
叻人/聰明人只係社會上一個籠統嘅一個term

而且giftedness都有分low achiever同high achiever，完全係睇家長+教育+個人成長

即使資優全部係讀書考試100分，讀書考試100分唔一定係資優，呢個係基本logic

咪講緊係醒既考公開試實幾條a打底囉

當然，我個意思只係講如果唔係有其他精神/神經病症影響，真正既資優都一定應付到香港果隻咁簡單既考試制度，當然成績好既唔一定就係資優啦

我都係呢個, 學校推得你出去其實數學科成績唔會差得去邊..

廢柴當資優 here

覺得其他人好蠢, 咁你自己成就上係咪比佢地好好多?

可以對一個制度有咁徹底嘅信任真係好令人羨慕

有A就係資優 冇A就係智障

幾簡單

同齡嘅讀書大學比佢哋好，做嘢暫時人工比佢地高。唔同齡嘅比較就無意思啦

師兄點睇有d資優生寫d嘢太深，marker睇唔明 冇分

尤其文科商科

人地講緊真正聰明唔會連簡單task都handle唔到你就反轉黎講
咁你咪又係對iq test出黎個分數徹底信任，將佢當做分辨人聰唔聰明既唯一標準

我唔知你點定義真正聰明，我只知by definition只要喺iq test攞到一定分數就係資優

你呢個by definition 點黎.....

個ppt寫明［傳統定義］
唔係想打擊你 巴打早d訓 進修下 考警員都係一條出路

我識完個奧數隊的天才後
發現自己係0

小三時候發現資優
唔知點解自己對身邊好多嘢同人好冷漠 成日比人以為我冷血無同理心 對任何嘢都好似三分鐘熱度咁

咩叫做handle到
佢睇得明問題 識做識答
係人地睇唔明佢個答案
而家唔係佢handle唔到個task
係設計個task個scheme handle唔到佢個答案

1. 啟蒙老師
2. 資源
3. 恆心

另外見到上面好多人其實只係得小聰明 但就覺得自己係懶惰所以失敗
其實你真係只有小聰明 最多轉數快小小同識取巧

到你真係有大智慧但無人賞識先好講啦
高錕發明光纖 Steve jobs發明iphone Mozart作好多好複雜又好聽的古典音樂
呢啲就真係大智慧

唔好玩啦
讀緊博士咩家下

傳統=錯誤 破四舊立四新？

你有冇睇清楚? 早期辨認資優係only depends on iq test，係之後認識到其他方面才能都係可以算資優喎

但係高iq依然係qualified as資優㗎

我想講你係一方面可能做得比人好,但當你同人地擅長既方面比較既時候,你都係同你口中睇唔起既果d智障冇分別,你拎住個iq test分數就以為自己係全才, 每一方面都醒過人會否有點滑稽

1：唔係玩，事實係咁
2：讀到博士唔代表d咩
3：香港考試制度係你答marking以外嘅嘢，理得你幾make sense都係叫錯。所以只要你個邏輯同岀卷嗰班人唔同，你就死得。理科都叫有實質答案，文科嗰d真係自求多福

睇username，1. 我冇話人智障 2. 我冇claim自己係資優，我冇做過test，只係之前睇過相關資料

我只係指出資優同社會期望嘅聰明人係會有分別

從來喺呢個po真係拎個iq test分岀嚟講嘅人本身就唔多
你碌上去睇，有幾多個人係用緊自己個分嚟打飛機
我地講緊嘅係我地嘅特質，遇過嘅難題etc

冇人話過自己iq高係全才
只係表達緊點解明明識答都比人話錯嘅無奈
表達緊點解自己同其他人溝通唔到
討論下成日比人誤會之類

係你自己get錯

而且往往係呢種期望落差造成心理壓力，如果handle唔好會係資優low achiever嘅一大因素

咁點解你會覺得你信到十足十既iq test唔同dse文科改卷一樣, 出現iq分數低過你但實際上比你聰明既情況?
仲有讀到博士唔代表d咩呢句我真係唔知講咩好,希望你現實係gpa4.0/4.0果d人啦

認同...
人文資優生成日比人串點解資優生數學咁差
已經唔想再解釋

我冇講過我信iq test
樓上樓樓上成個po都冇
呢度除左你之外 冇人拎過任何test嚟吹奏

文科資優生 好啦 真心想知文科資優有咩用

文科資優生做iq test 會點呢

想問下想測智商應該去邊apply？

資優/勤力/識考試或者交際
先會成功
好多資優生都有autism spectrum
交際出現問題，仕途失意
讀書又打天才波，考唔到好成績
比我揀我寧願做個勤力嘅普通人
利申:八歲check直逼150

咁係因為你無做過普通人先會想做個勤力既普通人..

我以前讀書個深受ADHD困擾，集中唔到就直頭好似弱智，最後好辛苦先入到三大

你搞清楚個logic先，人地既意思係真係資優既人可以應付到香港呢個咁簡單既考試制度（至少係自己資優果瓣）甚至應該A，而唔係講係香港呢個考試制度入面攞A既就資優。

人文科我唔熟，可能出現呢個情況唔奇，不過數學好少會咁。

其實我都回應咗 考試制度合理與否就唔講

除咗本身係伴隨精神病，朋輩、長輩嘅無形壓力（上面都share唔少）造成失去動力都係一大因素，如果咁都turns out無問題咁佢eq都一定好高

講真依我教過咁多唔同程度既學生，啲so-called「寫咗啲人地睇唔明既答案」既人絕大部分都係以為自己做到但其實根本一啲都唔夠precise又甚至根本用左個唔啱既argumentation咁啱derive左個啱既result出嚟，咁點俾分

我同意佢讀到博士真係唔代表乜野，依然都可以係鳩流流，我就係人瓣

想問下你呢類人會唔會對其他事物：人/動物 比較有同理心，好鍾意動物咁。

或者會唔鍾意守規則， 覺得呢樣野唔岩用係自己身上， 笨d既人先岩用？

佢講緊文科資優...
當我搭錯晒線啦 理科真係資優基本上好難a唔到
有經歷過就知 明明同班好多人廢廢地都照a到
根本個考試制度無能力differentiate 到真正精英

有冇運動資優 其實資優用黎氹下家長開心算啦

起初我睇住個fd做數我都諗，覺得佢咁啱岀到答案係撞中。
但睇住佢一次係咁，三次係咁，十次係咁，題題都係咁
邊有可能全部都係撞中...然後真係服左佢

利申：人文資優 數學白痴

我係ce/al果代，但我好同意ce/al/dse全部都好on 9（IB個課程好好多），好彩我自己中學嗰時就已經join大學courses，玩imo，自己搵比賽join (攞過青年文學獎 一直喺學校我都只係一個typical嘅數學佬，當年話俾我個中化老師聽我攞咗青年文學獎佢驚訝左一分鐘 )，唔係真係會俾個公開試浪費我時間

純討論&情景題
如果有一條文字題係考學生對乘數嘅理解
但係個學生訓咗教，唔識乘數個notation，於是用咗連加法去理解條題目而又答啱咗，咁你點俾分?

我不嬲覺得文科資優好難identify 有時文科評分好難客觀

問題係佢點得到? 真正嘅數學好多時唔係要個result而係點樣得到/點prove個result，見到一條computational既數一野得到答案嗰啲，嗰啲讀工程就好，讀數學就仆了

其實你呢條問題唔一定要問資優，
你問咩人都會有唔同嘅答案

我自己鐘意動物（養貓）係想有個伴，可能係難有人類嘅伴可以有呢種好似我同我隻貓嘅connection 所以佢對我好重要

有d規則真係唔想理，我會覺得佢存在好冇意義（eg 大中小學attendance，我喺屋企睇半日書學嘢多過返一日學）無傷大雅嘅我會唔守（eg我走堂唔會影響其他人太多，中學已經自己打返學校請假，自己走去圖書館蒲），但我都會明白呢d規則有佢存在嘅必要（如果中小學可以走堂 一定好多人日日呢埋喺屋企打機）

利申 不代表資優立場

文科資優搵唔到食 去左讀工程依家仲要做緊工程
其實我自己有ADHD冇乜辦法坐定定 個配搭真係極之九唔搭大
好彩嘅係政府肯接收我 比我係度可以做一世

真係有

回正題 以我觀察 數理真係叻每年best of the best既極小數人
十個有7個屋企本身都有米 想讀書既去讀書 想讀搵錢科既搵錢 無咩見過會行唔到自己想行既路

其他乜野資優我唔討論了 88

當然係錯。你覺得連加即係乘係因為你preassume咗個乘法喺\mathbb{N} (as an \mathbb{N}-module)上面做。你試下做\sqrt{2}*\sqrt{3}連加俾我睇?

我自己係寫嘅故事同自己實際年齡/經歷好大差距，小學作文d內容嚇親d大人，所以比老師發現...另外有perfect pitch （呢個比較實用，唔洗買tuner，唔洗睇譜/chord），同埋學語言快少少咁，同埋畫畫有少少天份咁...觀察力好好但記性好差，冇撚用。

其實相比起d計數好快/好有科學邏輯嘅資優同學，我真係廢到一個點

如果文字題上已經表明左個世界fix 死左係\mathbb{N} (as an \mathbb{N}-module) 呢?

個情景係小學數學

perfect pitch好有用好勁丫，學語言快都好有用，應該係香港重好過數學好
我當年ce作文用左個題目寫左篇個主角死撚曬老豆老母既微小說，照A喎 我以為我咁破格個marker唔一定buy添呀

ching真係好彩
我dse雞
中文作文特別train考試格式（操到死死下）叫死唔去；
文學比人fake9我話創作卷可以破格
破到寫左篇蒙太奇
1左

咁如果個問題係問你multiplication既定義你都係錯。multiplication (over a module)既definition係a map (a binary operation) \mathbb{N} \times \mathbb{N} \rightarrow \mathbb{N} defined by (a, b) \rightarrow a*b, while “連加法”係a group action of \mathbb{N} on \mathbb{N} i.e. a map \mathbb{N} \rightarrow End_{\mathbb{N}}(\mathbb{N}) defined by n \rightarrow n \cdot, which is a map n \cdot : \mathbb{N} \rightarrow \mathbb{N} defined by n \cdot a = a+a+...+a (n times)

有啲野細個唔執大個好難執，尤其是數學呢啲你唔跟rules/definition做以為係破格其實只係錯。以數學嘅preciseness黎講，如果佢解釋到點解連加法同乘係等價嘅我咪俾分佢囉

我當年篇小說用咗意識流手法，可能撞正個識貨既marker

你會成日都唔明/唔記得 點解d人做野成日達唔到你期望

iq高因爲大腦活動異於常人
有病亦同

你係啱，但係用嚴謹數學去考校一個小學生係咪有啲對牛彈琴?

Anyway我想raise嘅係香港教育係唔reward creativity/think out of the box，唔跟「題型」做就冇分/低份係一件好正常嘅事

或者用返大學數學講會中pt啲，例如有條數擺明proof by contradiction 係一個elegant proof，但係學生用三頁紙用proof by exhaustion證咗，（中/小學老師）係真係會唔俾分（大學唔肯定）

以小學嚟講，未學irrational, complex number，大把人連教師教嘅嘢都未理解到而呢個學生能夠從加法舉一反三derive到又處理乘法我覺得係impressive，如果直接話錯係打擊信心（咁當然唔等如唔使執同教返佢基礎乘法）。一個「錯」字係好容易令學生give up trying

而creativity同think out of the box根本係資優一個典型特徵嚟

睇完呢個post

我要做返d野出黎證明自己

一啲都唔對牛彈琴，真正既數學資優係真係spot到個問題係邊，我epymt遇過（唔係我教嗰班）一個中一既學生已經開始睇PMA，佢由小學起就已經知道乜叫數學既嚴謹。
數學好客觀，啱就啱錯就錯，數學唔會話驚你心靈受創就唔直接當你個錯既答案錯。其他科目我唔同你拗，但99%學生話要對數學think out of the box都只係鳩做，我對undergrad既學生都係咁講，你連定義都未搞掂就唔好講咁多野先，到你做research果時先學人講think out of the box啦
btw你講果個例子，我都幾肯定小中大學都會俾分，given that佢真係做到冇漏cases。當年係us教班學生全部non major，真係有人夠膽死對一條簡單既combinatorics題目做exhaustion，我俾足分重讚佢what a tough boy，而我識既教數學既人（好多undergrad同學教中學）都會對呢啲case俾分。
佢果啲唔係叫舉一反三，而只係瞓咗唔聽書人地問乘法定義佢就想用小聰明轆過，我當年中小學數學都冇乜點聽書架，小學重更加係撩人傾計撩到俾老師話，但佢問我野我答到重中曬佢point呀，吹咩

唔好講完就算 三分鐘熱度
因為懶惰所以失敗嘅自命不凡隱世聰明人

就係你地呢種態度支持我做出成績來

咁可能我未見識過真正數學資優

我又覺得唔使咁否定小聰明，一個範疇嘅小聰明可能係另一個領域嘅大智慧

教學生都係因勢利導，如果一個文科生願意用小聰明去理解數學都係值得鼓勵嘅，起碼唔會見到計數就完全唔肯嘗試，只要唔好太過依賴小聰明而不求甚解就ok

同埋我覺得貼題同操題先係真正嘅小聰明

到底hkage嘅人文學科資優係以咩做標準？咩叫人文學科資優
中學個陣唔知做乜野入左

我係資優喎 但岩岩玩呢個post條link check係ISTJ

我想問有冇數理資優既人會羡幕人文資優

樓上有位巴打講一句我幾buy
「如果係跳step 唔好做研究 去做工程」

我都係咁諗，選擇左應用，一直學野都快，中意學好多野，所以真係學左好多野
仲keep住每年一定要學新野既rules
一直都有自己一套學野方法，為左更快更廣既應用，大部份programming language 同development tools都有用過，畫圖3d print 都有玩，都做過啲小生意

永遠去到一個瓶頸位突破唔到，就係畫得靚 心裏面有個picture，但永遠就畫唔到，如果有哂數據個啲，可以好輕易畫到出黎，但去到要design 就會不斷有好多idea ，但實現唔到，因為一落筆，個諗法就變左
所以成日好羡慕啲畫畫靚，寫小說勁既人，由個腦出現個圖，就可以畫到出黎，畫勁多幅畫然後可以拼埋個啲真係好羡幕
好想不斷溝通，了解哂佢啲思維同對各樣野既睇法，好想知道呢類人待人處事係咪會emotional啲，係咪傳聞中唔顧他人感受，定都會隨成長改變

Btw perfect pitch係我最羡幕既野，我一定要有reference note 同間距，先可以準確分到係咩音
而且都係練出黎
個啲一聽就可以伴奏真係好羡幕 我要聽到係咩音再知佢咩調，咩風格等等等等諗一大餐，先可以落手

都試過突登隨心咁彈，雖然對啲唔識既人好似冇咩咁，但個人會好唔「至再」，成日會諗如果我係藝術天才就好

有時覺得人文天份更加有用，好似可以sync啲人既emotion咁，我知人諗緊乜，成日唔想浪費時間，打斷人直接comment佢之後想講既，但我會唔明佢點解會有咁既情緒，點解我做啱都要嬲......等等

好多人自命不凡

對自己有rules，係限制自己唔好太跳躍同拖延既方法 rules 一定要有record，做唔到要有罰，總之對得住自己，係我對付拖延既方法

樓上見有位巴打既呀媽真係好好
我就冇咁既呀媽，以前資訊封閉，成日以為係自己錯，跳step，用其他方法做，用高班方法做呢啲我諗好多巴打都身同感受，我可以好肯定，以前香港教育就係會話錯 因為我試過

資優同天才同全才我覺得係三樣唔同程度既野
對我黎講，只有我覺只有全才先有資格話大聲自己係資優，係天才
以前學校冇呢啲概念，識一個人，真係天才，可以完全未打過機，但同friend傾到計，因為佢背哂啲攻略，數理文藝樣樣掂，但都冇跳級冇特別班，因為以前學校真係冇呢啲資訊

我覺得仲有缺點，要限制自己呢啲都只係普通人，永遠越謙虛，先會睇到越多野，謙虛先有得終生學習

唔好成日針住人話人自己為好勁，資優，係呢個po我見好多都做到謙虛，有發現自己問題，唔排除真係有全才係度認叻，咁咪叻囉，佢真係叻呀

啲字亂左

“資優同天才同全才我覺得係三樣唔同程度既野
對我黎講，只有全才先有資格大聲話自己係資優，係天才”

我都差唔多加埋有adhd，未試過可以專心聽超過半堂書，最後留班再留班

樓上啲巴打應該冇留班喎，冇諗過改善？

我有專注力不足

有試過但過一排就打回原型，繼續得過且過
而家先識後悔，不過無用了

韋氏7/100 未到資優

介唔介意講下你有咩比突出/容易上手？

係咪啲野太易所以唔專心？

比較突出

人腦好複習, 我記野快, 但唔可以記太多野, 有啲人記野慢, 但你俾時間佢, 佢可以十本書同你記晒佢.

資優兒童，細個時 IQ 檢測差唔多 160。
上堂好多時聽一次就明曬，但好彩小學同中學都遇到有心既老師。會考拔尖有得揀 HKU 同 CU，畢業後考左牌叫做專業人士。打左五年工就自己創業，由一腳踢到而家有小小規模，有車有樓有狗有老婆。生活叫做唔駛刻意慳錢，但又未到洗唔曬個種。
原先計劃緊五十歲前退休，照而家情況隨時四十頭都得。

有冇小朋友/計劃有小朋友？

其實資優唔係一個讚人嘅形容詞
更加唔係天才
我諗應該冇資優生refer自己做天才
資優 係sen嘅一種..
我地一直都係呢個心態討論

冇嘢值得葡萄 都冇嘢值得鬧
成班社會邊緣人難得有個po互相理解下生活有咩困難有咩好處，講下用咩心態面對
都要比人鬧
so9sad

同感呀，不過我iq 冇你咁高，冇記錯係13x。
真係會成日諗好多野，或者睇到啲人地睇唔到既點，但係人地冇咁既能力了解你，好易會比人誤解。自己又冇心機讀書，明明知道自己只要肯努力一定有好好成積。

資優+ADHD，細佬都有
唔鍾意讀書（填鴨類），但成績都ok，
有偏科問題，唔鍾意就唔讀
後尾改心態就係合格就算

鍾意諗野深入啲、研究自己鍾意既野
諗野偏哲學、佛學
曾經好似樓主咁鍾意靠小聰明
學完佛覺得呢種心態要改
所以改左性格、培養EQ、努力學習精進
唔想再半桶水

Retake過DSE、抑鬱(已康復）
細個俾人呃讀到大學就有得「研究自己鍾意既野」
依家碌埋入master，環境應該都係咁上下
但起碼都叫自己鍾意既野

未出黎做野，但有份穩定既工
但人生目標係儲錢儲資歷開診所、開醫院
幫助更多痴線佬重拾人生
未知個人生黎緊稱唔稱心

講真嗰句吖巴打
理科嘅嘢1就1 2就2 你真係啱嘅冇人可以話你錯
最多步驟錯
考試又好平時又好 少d會有嗰種挫敗..
好似我寫左個小說岀嚟交文學功課
嘔心瀝血但老師睇唔明
評語成話我文筆亂七八糟
100分衰d真係試過得10分8分...嗰種挫敗感...所以我dse文科盡晒力都係考得衰，數底本身又唔係特別好，都係掹車邊叫入到u讀到叫自己中意嘅科，真係好挫敗...

不過大個d 唔信邪拎去比賽先知
呢個世界係有人識得睇，只係人數唔多
同埋真係唔好拎藝術呢d嘢揾食..
寫書最辛苦嗰個係你 賺最少嗰個都係你
本書100蚊可能作者淨係分到5,6蚊
仲要因為唔係個個識睇所以冇咩人買..
另外
Perfect pitch都係自己關埋房門打飛機
有perfect pitch就唔會有心機學睇譜..好似你是但一種輸入法打得好快你就唔會想學另一種一樣...
而且樂理乜乜乜其實都係數學
見到份譜我就想死
唔好要我考級
我因為perfect pitch由細到大自學左唔少樂器
其實有過老師話只要我跟佢一兩年我就可以考到八級
但次次我對住份譜就激到佢噴血
最後大家都放棄左
我嘅perfect pitch就繼續留返比我喺房打飛機

btw psyjj 話你知
抑鬱症理論上係冇「康復」
（其實所有mental disorder也是）
只係好轉左可以停藥
但多數唔知幾時又會再發過
巴打小心d 好好照顧自己

細個咩都好易上手，運動讀書打機都係，但大個啲就開始對咩都無興趣，所有野都係，聽都覺得浪費時間，個人就越黎越頹廢，之後就開始考第尾，到肯聽書個陣已經跟唔上，始終中學啲野由中一至到中六都叫有關連，而家等讀I大 ，我是廢紙，不要學我

我認為人生有rough time導致抑鬱
我好返既原因係有一次禪修打坐打左全日
諗通宇宙既生老病死、喜怒哀樂
以及過去人生上既際遇然後放下
從而獲得精神上既解脫

所以依家走左去讀佛學
做完人生目標就去出家

冇測咩iq，但自我認為係比較聰明既人，覺得自己唔係諗野快個種人，但係諗野比較識轉彎，唔鍾意死記硬背，理解左既野睇完一次基本上去考試都可以寫番出黎。
同樓主一樣比較懶，有時考試甚至可以唔溫，好多時係因為心情唔好搞到唔想溫，成日諗野好消極，大部分時間心情都處於消極狀態。
唔鍾意同人打交道，對比身邊同輩明顯就唔合群，成日覺得身邊既人好易被洗腦。對於一d做人處事成日抱住懷疑心態，但身邊既人永遠都覺得理所當然，問深佢一層佢又話唔知，就係因為咁我好難融入群體入邊，明明知道做人處事應該點但過唔到自己心裡面個關都係唔做。
絕對唔係想講眾人皆醉我獨醒，而係諗太多野已經對我日常生活造成影響，希望有差唔多經歷既巴打可以比d人生意見

呀唔記得講emotion
其實話我明其他人感受都係呃你啦
講真..你唔係佢你根本冇可能明佢
最多用自己想像力將自己放喺佢位置想像下佢咩感受..

細細個嗰時唔會咁做
所以成日得罪d大人
話我「暫亂戈病」，冇大冇細，冇禮貌，駁嘴etc
（好記得十歲八歲嗰時有個阿姨喺個親戚眾comment單兒童墮樓新聞，話咩頭重腳輕，個細路一申個頭岀去就會成個飛落街之類，我忍唔住笑左岀聲，話keroro咩 個頭重過個身.....然後好細心解佢聽係重心問題，唔係重量問題）
呢單嘢係比成班親戚十九幾個大人圍屌。

直至有個朋友喊住咁同我講
同你講嘢你令我覺得自己好蠢
我先叮一聲..
原來人係會有呢種感覺
因為如果有人話我蠢其實我會好開心，會去追問我蠢d咩（啫係有新嘢學，最中意）
但其他人係會怕feel到自己同其他人connect唔到，怕自己好似好蠢咁

所以我講嘢慢慢學識要處處遷就，容忍，耐心聽人講埋先之類
發言之前戴個頭盔先（就算factual都好）
例如：啫係...我覺得啦...咁1+1唔係等如2咩？ 我覺得咋，可能錯。
人地會好受d

但就算我幾小心
到而家
我男友都成日話我咩都要同佢拗
心諗...幾時有拗過..討論下又話拗....
好無力，其實我已經好用心保護佢d男人自尊....喺佢面前我真係3歲靚妹咁...

sync emotion..？我都想

同問..
成日問深少少就會比人覺得我challenge 佢，明明己經好好好好好好禮貌

其實你自己有答案就唔洗真係問，我自己問左幾次就發現有d人真係冇諗過呢d問題，以後都費時去問人，你想維持好既關係就唔好成日同男友爭論，始終男仔都想自己勁過女友。自己同女友都會爭論，但佢永遠都覺得自己唔係冇道理係唔夠我講。

好多時係group work
我問深入少少係想知佢想點，唔係想知答案....同埋有時我都冇答案真係想問...

男友
其實唔係爭論d咩
可能係我有嘢解決唔到，諗極都諗唔通，佢問我咩事咁我話佢知
佢會提岀d我已經諗過嘅建議，咁我自己都一早ban左自己
然後我會同佢講你咁樣唔係唔得，但係就會xxxxxxxx
然後佢就會燥底話我成日ban佢
成日講但係乜乜 不過乜乜
自此我有嘢解決唔到都冇同佢講
佢又話我收埋收埋

ENTJ-T 平時少少似ENTP
成日整傷INFJ/ISFJ老母個玻璃心

好有趣 我曾經同另一半都有呢種情況

有時候其中一個人踏出一步，就會開始改變，當然可能男女唔同

我另一半都好憎我講野，因為人地聽落似係已經決定左咁，但其實我係想聽人意見，只係冇更好意見出現
我自己完全唔為意有問題

但我發現佢身邊永遠有一班朋友，佢唔使主動識人，就算係唔同環境自自然然就有班人圍住佢，識到好朋友

我就決定改變，除左定啲rules俾自己，我都成日會問我另一半我講野有冇問題，雖然我都成日話係佢唔明我條問題/回應而嗌交 亦係我主動認啲我根本冇錯既錯 又唔俾拎返出黎講，可能件事淡到係幾星期之後，佢先同話，我知你啱呀，但我就係唔想你啱

但有時對人就係咁 事實啱同感覺啱係可以完全相反 我唔明，但我會學明，至少表面上會做到俾人睇我有care佢 雖然唔知係咪好事，起碼多左人同我分享日常鎖碎事

So far我覺得有啲野唔講出黎反而仲好，但我好明佢係另一半，所以先想所有野都同佢講既心情，好難取捨

本身都比人話聰明
自己逼到自己唔想再努力，好辛苦
再好多少少外在因素
到依家讀到上大專
識逼自己係好事
但發現識放鬆自己先係最緊要

係咪主要用文字表達既藝術上比較特別？
畫畫/design個啲會唔會特別同其他人唔同/好短時間有好多破格idea?

可能唔好用迫？

好似戒毒咁，如果成日諗住戒毒，反而戒唔到，唔可諗仲好

Btw 紀律主要係邊方面

紀律係時間管理度
當你要交功課又好Project又好
唔好跟原本既deadline
自己都Set個Deadline比自己
Deadline前完成就獎下自己咁
但唔好一定完即刻做完
自己要再識分時間出黎休息